<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Blogs on Viana's Site</title><link>https://vian4see.github.io/blogs/</link><description>Recent content in Blogs on Viana's Site</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Mon, 19 Dec 2022 06:10:00 +0700</lastBuildDate><atom:link href="https://vian4see.github.io/blogs/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Landasan Filosofis dalam Ilmu Islam Terapan</title><link>https://vian4see.github.io/blogs/landasan-filosofis-dalam-ilmu-islam-terapan/</link><pubDate>Mon, 19 Dec 2022 06:10:00 +0700</pubDate><guid>https://vian4see.github.io/blogs/landasan-filosofis-dalam-ilmu-islam-terapan/</guid><description>Landasan filosofis adalah pijakan atau dasar sesuatu hal yang berdasarkan pada nilai-nilai filsafat. Filsafat dalam kaitannya dengan Ilmu Islam Terapan merupakan peta dan kompas yang dapat menjelaskan tujuan, idealisme dan arah yang dituju. Tidak hanya itu, dalam mempelajari Ilmu Islam Terapan, diperlukan pemahaman mendasar tentang substansinya, serta keterkaitannya dengan dinamika yang sedang berlangsung maupun pada masa yang akan datang.
Filsafat telah berkembang dari makna sederhana akan pengetahuan atau kebijaksanaan yang menjadi pemikiran sistematis tentang ontologi, epistemologi, dan aksiologi.</description></item><item><title>Praktek Pembaharuan Syahadat</title><link>https://vian4see.github.io/blogs/praktek-pembaharuan-syahadat/</link><pubDate>Sat, 26 Nov 2022 13:54:00 +0700</pubDate><guid>https://vian4see.github.io/blogs/praktek-pembaharuan-syahadat/</guid><description>Syahadat bagi seorang muslim semestinya sudah disadari sejak sebelum ia terlahir ke dunia hingga ajal. Sebab, mereka telah melakukan sebuah kesaksian (syahadat), baiat, syahadat azali atau syahadat asli di hadapan Tuhan. Bukan hanya dialami oleh pengikut Nabi Muhammad SAW semata, tetapi sebagai potensi alami (fitrah) yang dititipkan oleh Tuhan kepada setiap manusia di dunia ini. Hanya saja tidak setiap orang menyadari dalam suasana apa, kapan, di mana, dan bagaimana syahadat azali itu ucapkan.</description></item><item><title>Intoleransi di Indonesia dan Solusinya Berdasarkan Ilmu Islam Terapan</title><link>https://vian4see.github.io/blogs/intoleransi-di-indonesia-dan-solusinya-berdasarkan-ilmu-islam-terapan/</link><pubDate>Sun, 23 Oct 2022 18:31:00 +0700</pubDate><guid>https://vian4see.github.io/blogs/intoleransi-di-indonesia-dan-solusinya-berdasarkan-ilmu-islam-terapan/</guid><description>Kasus Survei Pusat Studi Islam dan Sosial (PPIM) UIN Jakarta 2017, terdapat 34,3% responden anak muda. Mereka setuju bahwa jihad adalah gerakan melawan non-Muslim. Kekerasan agama didorong oleh intoleransi dan berujung pada terorisme. Intoleransi meningkat 8% di Indonesia. Hal ini dipengaruhi oleh diskusi politik, ujaran kebencian pada ceramah dan media sosial. Hal itu mengarah pada perilaku dan pengaruh destruktif kelompok lain. Sebab, terbukanya kebebasan politik dan demokrastisasi membuka ekspansi radikalisme. Ditandai aparat hukum menetralisir hingga berhasil melemahkan jaringan radikalisme.</description></item></channel></rss>